# HTML 头部

## HTML 头部元素

## HTML &lt;head&gt;元素

&lt;head&gt;元素是所有头部元素的容器。

## HTML &lt;title&gt;元素

&lt;title&gt;标签定义文档的标题

```markup
<head>
    <title>Title</title>
    <body>
    </body>
</head>
```

## HTML &lt;base&gt;元素

&lt;base&gt;标签为页面上的所有链接规定默认地址或默认目标\(target\)

```markup
<head>
    <base href="http://www.baidu.com" />
    <base target="_blank"/>
</head>
```

## HTML &lt;link&gt;元素

&lt;link&gt;标签定义文档与外部资源之间的关系

&lt;link&gt;标签最常用于连接样式表

```markup
<head>
    <link rel="stylesheet" type="text/css" href="xxx.css" />
</head>
```

## HTML &lt;style&gt;元素

&lt;style&gt;标签用于为HTML文档定义样式信息

```markup
<head>
    <style type="text/css">
        body{
            background-color:pink;
        }
    </style>
</head>
```

## HTML&lt;meta&gt;元素

元数据\(metadata\)是关于数据的信息

&lt;meata&gt;标签提供关于HTML文档的元数据

_tips1:meta元素被用于规定页面的描述、关键词、文档的作者、最后的修改时间以及其他元数据_

_tips2:元数据可用于浏览器\(如何显示内容或重新加载页面\)，搜索引擎\(关键词\)，或其他web服务_

某些搜索引擎会利用meta元素的name和content属性来索引页面

```markup
<meta name="description" content="HTML"/>
```

name和content属性的作用是描述页面的内容

HTML&lt;script&gt;元素

&lt;script&gt;标签用于定义客户端脚本,比如JavaScript

## HTML 头部元素

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;head&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_head.asp) | 定义关于文档的信息。 |
| [&lt;title&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_title.asp) | 定义文档标题。 |
| [&lt;base&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_base.asp) | 定义页面上所有链接的默认地址或默认目标。 |
| [&lt;link&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_link.asp) | 定义文档与外部资源之间的关系。 |
| [&lt;meta&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_meta.asp) | 定义关于 HTML 文档的元数据。 |
| [&lt;script&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_script.asp) | 定义客户端脚本。 |
| [&lt;style&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_style.asp) | 定义文档的样式信息。 |

